<?xml version="1.0" ?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8">
  <properties>
    <titles>
      <title>Gib mir Klang und Farbe</title>
    </titles>
    <authors>
      <author>Unbekannt</author>
    </authors>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6</verseOrder>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Du bist das Wasser in der Dürre meines Lebens;
Du bist das Licht, das alle Dunkelheit erhellt.
Du bist der Anfang und das Ziel all meines Strebens;
Du bist die feste Burg, wenn Angst mich überfällt.
Du bist die Sonne, die die Kälte überwindet;
Du bist das Feuer, das in meinem Herzen brennt.
Du bist der Weg, auf dem man gut nach Hause findet;
Du bist der Freuind, der mich am allerbesten kennt.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Gib mir die Worte, die ein wenig davon zeigen,
Wie unaussprechlich groß du, Jesus, bist.
Und gib mir Klang und Farbe, um es zu beschreiben,
Wie unbeschreiblich schön dein Wesen ist.
Und gib mir Klang und Farbe, um es zu beschreiben,
Wie unbeschreiblich schön dein Wesen ist.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Du bist mein Lied, auch wenn die Nacht sich um mich breitet;
Du bist der Felsen, du bist meine Sicherheit.
Du bist mein Hirte, der mich gut und freundlich leitet;
Du bist mein Glück und meine Liebe allezeit.
Du bist der Morgenstern, dein Leuchten lässt mich hoffen;
Du bist die Arche, die mich durch die Fluten bringt.
Du bist die Tür, sie steht noch immer für uns offen;
Du bist der König, dem man seine Lieder singt.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Gib mir die Worte, die ein wenig davon zeigen,
Wie unaussprechlich groß du, Jesus, bist.
Und gib mir Klang und Farbe, um es zu beschreiben,
Wie unbeschreiblich schön dein Wesen ist.
Und gib mir Klang und Farbe, um es zu beschreiben,
Wie unbeschreiblich schön dein Wesen ist.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Du bist das Wort, bist herrlich unter uns erschienen;
Du bist der Löwe, und du starbst doch wie ein Lamm.
Du bist der Herr, du wurdest klein, um uns zu dienen;
Du bist mein Retter, und du bist mein Bräutigam.
Du bist viel größer, als es meine Worte fassen,
Denn alle Bilder, alle Töne sind zu klein;
Und doch will ich mein Lied vor dir erklingen lassen
Und wer es hören kann, der stimme mit mir ein.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Gib mir die Worte, die ein wenig davon zeigen,
Wie unaussprechlich groß du, Jesus, bist.
Und gib mir Klang und Farbe, um es zu beschreiben,
Wie unbeschreiblich schön dein Wesen ist.
Und gib mir Klang und Farbe, um es zu beschreiben,
Wie unbeschreiblich schön dein Wesen ist.
Wie unbeschreiblich schön dein Wesen ist.
Wie unbeschreiblich schön dein Wesen ist.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
