<?xml version="1.0" ?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8">
  <properties>
    <titles>
      <title>Mit Macht und Herrlichkeit</title>
    </titles>
    <authors>
      <author>Unbekannt</author>
    </authors>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7 v8</verseOrder>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Du schläfst ein und du steh'st auf
Lebst dein Leben gelassen dahin
Ich bin doch nicht schlechter als die andern'
Selbstbewusst sagst du dir &quot;Ach das wird schon geh'n&quot;</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Wenn er heute kommt, bist du bereit?
Wenn Jesus kommt, sei dabei
In einer Wolke mit Macht und Herrlichkeit
Wie der Blitz, gigantisch und weit
Alle Augen, alle Toten, alle werden Gottes Lamm seh'n
Wie die Sintflut, wie Sodom und Gomorra
Nur die Braut zum Bräutigam geht</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Es werden zwei auf dem Felde sein
Der eine wird genommen, der andr'e ist verloren
Das sagt uns die Bibel, die Heilige Schrift
Lasst uns auf sie hören, nicht weichspül'n und verdreh'n
Pass auf! Stillstand bedeutet immer Fall
Pass bitte auf, dein Schöpfer ruft dich jetzt nach Haus'
Auch wenn Menschen zu dir sagen: &quot;Bleib so wie du bist&quot;
Ruh dich nicht aus, werd' ein eifrig motivierter Christ</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Wenn er heute kommt, bist du bereit?
Wenn Jesus kommt, sei dabei
In einer Wolke mit Macht und Herrlichkeit
Wie der Blitz, gigantisch und weit
Alle Augen, alle Toten, alle werden Gottes Lamm seh'n
Wie die Sintflut, wie Sodom und Gomorra
Nur die Braut zum Bräutigam geht</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Heute ist die Gnadenzeit, um wieder umzudreh'n
Ich schaff' es nicht, die Sorgen quälen mich so sehr
Erzähl' nicht Gott wie groß und schwer deine Probleme sind
Nein, erzähle deinen Sorgen und Problemen, dass Gott größer ist</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Auch wenn Jesus heut' nicht kommt
Liebe Seele sei bereit
Dieser Tag kann dein letzter sein
Dieser Tag kann so entscheidend sein
Wenn du dich versöhnst, wirst du frei sein
Wirst anbeten, jubeln, loben, preisen Gott den höchsten Herrn</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Hallelujah
Hallelujah
Hallelujah
Hallelujah
Hallelujah</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Wenn er heute kommt, sind wir dabei!
Wenn Jesus kommt, wird Jubel, Freude sein
In einer Wolke mit Pracht und Herrlichkeit
Wir geh'n zu ihm für alle Ewigkeit
Wenn er heute kommt, sind wir dabei!
Wenn Jesus kommt, wird Jubel, Freude sein
In einer Wolke mit Pracht und Herrlichkeit
Wir geh'n zu ihm für alle Ewigkeit
Jesus liebt dich!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
