<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2026-04-04T19:19:42">
  <properties>
    <titles>
      <title>Brüder, auf zu dem Werk (Christen, auf zu dem Werk)</title>
    </titles>
    <authors>
      <author type="words">Ernst Heinrich Gebhardt (1880)</author>
      <author type="music">William H. Doane</author>
    </authors>
    <ccliNo>5578759</ccliNo>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Brüder, auf zu dem Werk in dem Dienste des Herrn!
Lasst uns gehn Seinen Weg, jeder folge Ihm gern!
In der göttlichen Kraft, die uns geistlich erneut,
lasst uns freudig nur tun, was die Liebe gebeut!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Auf die heilige Wacht hat der Herr uns gestellt.
Zeuget froh von dem Heil, das Er brachte der Welt!
Macht es überall kund, was für Sünder geschah,
rufet laut allen zu: "Die Erlösung ist da!"</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Sucht Verlorene auf, wie der Meister getan!
Den Verlassnen bringt Trost, nehmt der Armen euch an!
Bringet Licht in die Nacht alles Kummers hinein,
zeigt in Liebe dem Feind, was ein Christ heißt zu sein!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Frisch voran in dem Werk; denn es gilt Gottes Ehr
in dem Kampf mit der Welt und der Finsternis Heer!
Hier gibts Arbeit für uns, Brüder, lasst uns sie tun!
Der Getreue wird einst bei dem Herrn ewig ruhn. 5) Brüder, jauchzt, jubiliert, o welch selige RuhWinkt in himmlischer Pracht aus der Heimat uns zu!Seht, der Herr macht sich auf, gibt den Siegern zum LohnIn die Hand eine Palm, auf das Haupt eine Kron. Nach dem englischen Lied "To the work, to the work" von Frances Jane van Alstyne-Crosby 1869.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Brüder, jauchzt, jubiliert, o welch selige RuhWinkt in himmlischer Pracht aus der Heimat uns zu!Seht, der Herr macht sich auf, gibt den Siegern zum LohnIn die Hand eine Palm, auf das Haupt eine Kron.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>