<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2026-04-04T19:19:40">
  <properties>
    <titles>
      <title>Himmelan, nur himmelan</title>
    </titles>
    <authors>
      <author type="words">Johann Gottfried Schöner (1806)</author>
      <author type="music">Bernhard Christoph Ludwig Natorp</author>
    </authors>
    <ccliNo>5795336</ccliNo>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Himmelan, nur himmelan soll der Wandel gehn!
Was die Frommen wünschen, kann dort erst ganz geschehn;
auf Erden nicht! Freude wechselt hier mit Leid;
richt hinauf zur Herrlichkeit dein Angesicht!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Himmelan schwing deinen Geist jeden Morgen auf;
kurz, ach kurz ist, wie du weißt, unser Pilgerlauf!
Fleh täglich neu: Gott, der mich zum Himmel schuf,
präg ins Herz mir den Beruf, mach mich getreu!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Himmelan wallt neben dir alles Volk des Herrn,
trägt im Himmelsvorschmack hier seine Lasten gern.
O schließ dich an! Kämpfe drauf, wie sich's gebührt!
Denke: Auch durch Leiden führt die Himmelsbahn.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Himmelan ging Jesus Christ mitten durch die Schmach.
Folg, weil du Sein Jünger bist, seinem Vorbild nach!
Er litt und schwieg; halt dich fest an Gott,
wie Er, statt zu klagen, bete mehr! Erkämpf den Sieg!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Himmelan führt Seine Hand durch die Wüste dich,
ziehet dich im Prüfungsstand näher hin zu sich.
Im Himmelssinn, von der Weltlust freier stets
und mit Ihm vertrauter geht's zum Himmel hin.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Himmelan führt dich zuletzt selbst die Todesnacht.
Sei's, dass sie dir sterbend jetzt gar noch bange macht:
Harr aus, harr aus! Auf die Nacht wird's ewig hell;
nach dem Tod erblickst du schnell des Vaters Haus.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Halleluja! Himmelan steig dein Dank schon hier!
Einst wirst du mit Scharen nahn, und Gott naht
zu dir in Ewigkeit. Aller Jammer ist vorbei,
alles jauchzt verklärt und neu in Ewigkeit!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>