<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2026-04-04T19:19:30">
  <properties>
    <titles>
      <title>Jesu, hilf siegen, du Fürste des Lebens</title>
    </titles>
    <authors>
      <author type="words">Johann Heinrich Schröder (1695)</author>
      <author type="music">Darmstadt</author>
    </authors>
    <ccliNo>5226135</ccliNo>
    <themes>
      <theme>Leid</theme>
      <theme>Vertrauen</theme>
    </themes>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Jesu, hilf siegen, du Fürste des Lebens;
sieh, wie die Finsternis dringet herein,
wie sie ihr höllisches Heer nicht vergebens
mächtig aufführet, mir schädlich zu sein.
Satan, der sinnet auf allerhand Ränke,
wie er mich sichte, verstöre und kränke.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Jesu, hilf siegen! Ach wer muss nicht klagen:
Herr, mein Gebrechen ist immer vor mir!
Hilf, wenn die Sünden der Jugend mich nagen,
die mein Gewissen mir täglich hält für.
Ach lass mich schmecken dein kräftig Versühnen
und dies zu meiner Demütigung dienen!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Jesu, hilf siegen. Wenn in mir die Sünde,
Eigenlieb, Hoffart und Missgunst sich regt,
wenn ich die Last der Begierden empfinde
und sich mein tiefes Verderben darlegt:
hilf mir, dass ich vor mir selbst mag erröten
und durch dein Leiden mein sündlich' Fleisch töten.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Jesu, hilf siegen und lege gefangen
in mir die Lüste des Fleisches und gib,
dass bei mir lebe des Geistes Verlangen,
aufwärts sich schwingend durch heiligen Trieb.
Lass mich eindringen ins göttliche Wesen,
so wird mein Geist, Leib und Seele genesen!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Jesu, hilf siegen und lass mich nicht sinken;
wenn sich die Kräfte der Lügen aufblähn
und mit dem Scheine der Wahrheit sich schminken,
lass doch viel heller dann deine Kraft sehn.
Steh mir zur Rechten, o König und Meister,
lehre mich kämpfen und prüfen die Geister.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Jesu, hilf siegen im Wachen und Beten;
Hüter, du schläfst ja und schlummerst nicht ein;
lass dein Gebet mich unendlich vertreten,
der du versprochen, mein Fürsprech zu sein.
Wenn mich die Nacht mit Ermüdung will decken,
wollst du mich, Jesu, ermuntern und wecken.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Jesu, hilf siegen. Wenn alles verschwindet
und ich mein Nichts und Verderben nur seh,
wenn kein Vermögen zu beten sich findet,
wenn ich vor Angst und vor Zagen vergeh,
ach Herr, so wollst du im Grunde der Seelen
dich mit dem innersten Seufzen vermählen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Jesu, hilf siegen und lass mir's gelingen,
dass ich das Zeichen des Sieges erlang;
so will ich ewig dir Lob und Dank singen,
Jesu, mein Heiland, mit frohem Gesang.
Wie wird dein Name da werden gepriesen,
wo du, o Held, dich so mächtig erwiesen.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>