<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2026-04-04T19:18:39">
  <properties>
    <titles>
      <title>Sieh nicht an, was du selber bist</title>
    </titles>
    <authors>
      <author type="words">Jochen Klepper (1938)</author>
      <author type="music">Johann Schop</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Sieh nicht an, was du selber bist in deiner Schuld und Schwäche.
Sieh den an, der gekommen ist, damit er für dich spreche.
Sieh an, was dir heut widerfährt, heut, da dein Heiland eingekehrt,
dich wieder heimzubringen auf adlerstarken Schwingen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Sieh nicht, wie arm du Sünder bist, der du dich selbst beraubest.
Sieh auf den Helfer Jesus Christ! Und wenn du ihm nur glaubest,
dass nichts als sein Erbarmen frommt und dass er dich zu retten kommt,
darfst du der Schuld vergessen, sei sie auch unermessen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Glaubst du auch nicht, bleibt er doch treu. Er hält, was er verkündet.
Er wird Geschöpf- und schafft dich neu, den er im Unheil findet.
Weil er sich nicht verleugnen kann, sieh ihn, nicht deine Schuld mehr an.
Er hat sich selbst ge­bunden, er sucht: du wirst gefunden!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Sieh nicht mehr an, was du auch seist. Du bist dir schon entnommen.
Nichts fehlt dir jetzt, als dass du weißt: Gott selber ist gekommen!
Und er heißt Wunderbar, Rat, Kraft, ein Fürst, der ewgen Frieden schafft.
Dem Anblick deiner Sünden will er dich selbst entwinden.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Wie schlecht auch deine Windeln sind, sei dennoch un­verdrossen.
Der Gottessohn, das Menschenkind, liegt doch darin umschlossen.
Hier harrt er, dass er dich befreit. Welch Schuld ihm auch entgegenschreit, -
er hat sie aufge­hoben. Nicht klagen sollst du: loben!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>