<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2026-04-04T19:20:08">
  <properties>
    <titles>
      <title>Wie wird uns sein</title>
    </titles>
    <authors>
      <author type="words">Philipp Spitta (1827)</author>
      <author type="music">O selig Haus wo man dich aufgenommen</author>
    </authors>
    <ccliNo>5579033</ccliNo>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Wie wird uns sein, wenn endlich nach dem schweren,
doch nach dem letzten, ausgekämpften Streit
wir aus der Fremde in die Heimat kehren
und einziehn in das Tor der Ewigkeit
Wie wird uns sein! Oh, das was kein Aug gesehen,
kein Öhr gehört, kein Menschensinn empfand,
das wird uns werden, wird an uns geschehen,
wenn wir hineinziehn ins gelobte Land.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Wie wird uns sein, wenn wir vom hellen Strahle
des ewgen Lichtes ganz erleuchtet stehn
und - welche Wonne - dann zum ersten Male
uns frei und rein von aller Sünde sehn!
Wenn wir, durch keinen Makel ausgeschlossen
und nicht zurückgeschreckt von Schuld und Pein,
als Himmelsbürger, Gottes Hausgenossen,
eintreten dürfen in der Selgen Reihn.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Wie wird uns sein, wenn wir mit Beben lauschen
dem höhern Chor, der uns entgegentönt;
wenn goldne Harfen durch den Himmel rauschen
das Lob des Lammes, das die Welt versöhnt;
wenn weit und breit die heilge Gottesstätte
vom Halleluja der Erlösten schallt
und dort der heilge Weihrauch der Gebete
empor zum Thron des Allerhöchsten wallt!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Wie wird uns sein, wenn nun dem Liebeszuge
zu dem, der uns den Himmel aufgetan,
mit ungehaltnem, sehnsuchtsvollem Fluge
die freigeword'ne Seele folgen kann;
wenn nun vom Aug des Glaubens lichte Hülle
wie Nebel vor der Morgensonne fällt
und wir den Sohn in seiner Gottes- fülle
erblicken auf dem Thron als Herrn der Welt!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Wie wird uns sein, wenn wir Ihn hören rufen:
"Kommt Ihr Gesegneten!" - Wenn wir im Licht,
dastehend an des Gottesthrones Stufen,
Ihm schauen in Sein gnädig Angesicht;
die Augen sehn, die einst von Tränen flossen
um Menschennot und Herzenshärtigkeit,
die Wunden, die das teure Blut vergossen,
das uns vom ewgen Tode hat befreit!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Wie wird uns sein, wenn durch die Himmelsräume
wir Hand in Hand mit Selgen uns ergehn
am Strom des Lebens, wo die Lebensbäume
frisch wie am dritten Schöpfungstage wehn;
da, wo in ewger Jugend nichts veraltet,
nicht mehr die Zeit mit scharfem Zahne nagt;
da, wo kein Auge bricht, kein Herz erkaltet,
kein Leid, kein Schmerz, kein Tod die Selgen plagt!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Wie wird uns sein, wenn jeder Blick zur Erde,
ins dunkle Tal, das uns zu Füßen liegt,
und jeder Blick auf jegliche Beschwerde,
die wir, im Glauben wallend, einst besiegt,
die Herrlichkeit des Himmels uns verkläret
und den Genuss des Friedens selger macht,
die Freude würzet und die Liebe nähret
zu dem, der herrlich uns hindurchgebracht!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Wie wird uns sein! O was kein Aug' gesehen,
kein Ohr gehört, kein Menschensinn empfand,
das wird uns werden, wird an uns geschehen,
wenn wir hineinziehn ins gelobte Land.
Wohlan, den steilen Pfad hinangeklommen!
Es ist der Mühe und des Schweißes wert,
dahin zu eilen und dort anzukommen,
wo mehr, als wir verstehn, der Herr beschert.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>