<?xml version="1.0" ?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8">
  <properties>
    <titles>
      <title>Jauchzet, ihr Himmel</title>
    </titles>
    <authors>
      <author type="words">Michael Schirmer</author>
      <author type="music">Eisleben</author>
    </authors>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7</verseOrder>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Jauchzet, ihr Himmel, frohlocket, ihr Engel in Chören,
singet dem Herren, dem Heiland der Menschen, zu Ehren!
Sehet doch da: Gott will so freundlich und nah zu den Verlornen sich kehren.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Jauchzet, ihr Himmel, frohlocket, ihr Enden der Erden!
Gott und der Sünder, die sollen zu Freunden nun werden.
Friede und Freud wird uns verkündiget heut; freuet euch, Hirten und Herden!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Sehet dies Wunder, wie tief sich der Höchste hier beuget;
sehet die Liebe, die endlich als Liebe sich zeiget!
Gott wird ein Kind, träget und hebet die Sünd; alles anbetet und schweiget.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Gott ist im Fleische: wer kann dies Geheimnis verstehen?
Hier ist die Pforte des Lebens nun offen zu sehen.
Gehet hinein, eins mit dem Kinde zu sein, die ihr zum Vater wollt gehen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Hast du denn, Höchster, auch meiner noch wollen gedenken?
Du willst dich selber, dein Herze der Liebe, mir schenken.
Sollt nicht mein Sinn innigst sich freuen darin und sich in Demut versenken?</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>König der Ehren, aus Liebe geworden zum Kinde,
dem ich auch wieder mein Herze in Liebe verbinde:
du sollst es sein, den ich erwähle allein; ewig entsag ich der Sünde.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Treuer Immanuel, werd auch in mir nun geboren,
komm doch, mein Heiland, denn ohne dich bin ich verloren!
Wohne in mir, mache ganz eins mich mit dir, der du mich liebend erkoren.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
