<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T19:03:24"><properties><titles><title>Alles ist an Gottes Segen</title></titles><authors><author type="words">Nürnberg (1676)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1) &lt;br/&gt;
Alles ist an Gottes Segen&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und an seiner Gnad gelegen&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
über alles Geld und Gut.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Wer auf Gott sein Hoffnung setzet,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
der behält ganz unverletzet&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
einen freien Heldenmut.</lines></verse><verse name="V2"><lines>Der mich bisher hat ernähret&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und mir manches Glück bescheret,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
ist und bleibet ewig mein.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Der mich wunderbar geführet&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und noch leitet und regieret,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
wird forthin mein Helfer sein.</lines></verse><verse name="V3"><lines>Sollt ich mich bemühn um Sachen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
die nur Sorg und Unruh machen&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und ganz unbeständig sind?&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Nein, ich will nach Gütern ringen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
die mir wahre Ruhe bringen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
die man in der Welt nicht find't.</lines></verse><verse name="V4"><lines>Hoffnung kann das Herz erquicken;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
was ich wünsche, wird sich schicken,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
wenn es meinem Gott gefällt.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Meine Seele, Leib und Leben&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
hab ich seiner Gnad ergeben&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und ihm alles heimgestellt.</lines></verse><verse name="V5"><lines>Er weiß schon nach seinem Willen&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
mein Verlangen zu erfüllen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
es hat alles seine Zeit.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Ich hab ihm nichts vorzuschreiben;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
wie Gott will, so muss es bleiben,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
wann Gott will, bin ich bereit.</lines></verse><verse name="V6"><lines>Soll ich hier noch länger leben,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
will ich ihm nicht widerstreben,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
ich verlasse mich auf ihn.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Ist doch nichts, das lang bestehet,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
alles Irdische vergehet&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und fährt wie ein Strom dahin.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Bei diesem Lied geht es um das Vertrauen auf Gott und die Bedeutung seines Segens und seiner Gnade im Leben. Der Text ermutigt dazu, sich auf göttliche Unterstützung zu verlassen und sich nicht von materiellen Dingen oder irdischen Sorgen ablenken zu lassen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
1. Strophe:&lt;br/&gt;
 In der ersten Strophe wird betont, dass alles im Leben von Gottes Segen und Gnade abhängt. Das Vertrauen auf Gott gibt einem die Stärke und den Mut, Herausforderungen mit einem un verletzten Herzen zu begegnen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
2. Strophe:&lt;br/&gt;
 Die zweite Strophe reflektiert die persönliche Beziehung zu Gott, der bisher für alles gesorgt hat. Es wird versichert, dass Gott auch in der Zukunft der helfende Führer sein wird, was Sicherheit und Zuversicht gibt.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
3. Strophe:&lt;br/&gt;
 Hier wird eine Entscheidung getroffen: Es wird abgelehnt, sich auf materielle Dinge zu konzentrieren, die letztlich nur Sorgen und Unsicherheit bringen. Stattdessen wird das Streben nach geistlichen Gütern, die wahre Ruhe und Befriedigung bringen, als erstrebenswert angesehen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
4. Strophe:&lt;br/&gt;
 In der vierten Strophe wird die Hoffnung als Quelle der Freude beschrieben. Der Glaube an Gott ist so stark, dass man seine Wünsche vollständig in Gottes Hände legt, in dem Vertrauen, dass alles nach seinem Plan geschehen wird.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
5. Strophe:&lt;br/&gt;
 Diese Strophe thematisiert das Verständnis, dass Gott über alles einen Zeitplan hat und dass es an einem selbst liegt, bereit zu sein, seinen Willen zu akzeptieren. Man kann zwar Wünsche haben, aber echte Zufriedenheit kommt von der Hingabe an Gottes Zeit und Weise.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
6. Strophe:&lt;br/&gt;
 Abschließend wird die Vergänglichkeit des irdischen Lebens betont. Man spricht sich die Bereitschaft aus, auf Gott zu vertrauen, egal wie lange das eigene Leben währt. Alles Irdische ist vergänglich, und das Vertrauen auf Gott bleibt.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Zusammenfassung:&lt;br/&gt;
 Das Lied vermittelt eine tiefgreifende Botschaft des Glaubens und der Hingabe an Gott. Es ermutigt dazu, auf Gottes Segen und Gnade zu vertrauen, die Hoffnung im Herzen zu bewahren, sich nicht von materiellen Sorgen ablenken zu lassen und sich dem göttlichen Willen sowohl im Pläne als auch im Zeitrahmen zu unterwerfen. Letztlich betont es die Vergänglichkeit des Lebens und die Beständigkeit des Glaubens an Gott.</lines></verse></lyrics></song>