<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T18:57:02"><properties><titles><title>Allein Gott in der Höh sei Ehr</title></titles><authors><author type="words">Nikolaus Decius (1523)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1) &lt;br/&gt;
 Allein Gott in der Höh sei Ehr&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und Dank für seine Gnade,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
darum dass nun und nimmermehr&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
uns rühren kann kein Schade.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Ein Wohlgefalln Gott an uns hat;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
nun ist groß Fried' ohn Unterlass,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
all Fehd' hat nun ein Ende.</lines></verse><verse name="V2"><lines>Wir loben, preisn, anbeten dich;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
für deine Ehr wir danken,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dass du, Gott Vater, ewiglich&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
regierst ohn alles Wanken.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Ganz ungemessn ist deine Macht,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
allzeit geschieht, was du bedacht.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Wohl uns solch eines Herren!</lines></verse><verse name="V3"><lines>O Jesu Christ, Sohn eingeborn&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
des allerhöchsten Vaters,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Versöhner derer, die verlorn,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
du Stiller unsers Haders,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Lamm Gottes, heilger Herr und Gott:&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
nimm an die Bitt aus unsrer Not,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
erbarm dich unser aller.</lines></verse><verse name="V4"><lines>O Heilger Geist, du höchstes Gut,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
du allerheilsamst' Tröster:&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
vor Teufels G'walt fortan behüt,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
die Jesus Christ erlöset&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
durch große Mart'r und bittern Tod;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
abwend all unsern Jamm'r und Not!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Darauf wir uns verlassen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Nicolaus Decius hat das Gloria der Messe – wohl auf Ostern 1523 – in ein deutsches Lied umgeformt und so seiner Braunschweiger Gemeinde ihre liturgische Rolle zurückgegeben. Die Melodie greift Teile einer gregorianischen Gloriamelodie auf und verwendet den tänzerischen Dreiertakt populärer geistlicher Lieder des Spätmittelalters, der „Cantionen“. Die Strophenform entspricht der um 1500 maßgeblichen Dichtung der „Meistersinger“. So verbinden sich unterschiedliche Traditionen in aktueller Gestalt. Die vierte Strophe geht über den Text des Gloria hinaus; sie wurde schon in den frühesten Drucken des Liedes ergänzt. &lt;br/&gt;
(&lt;br/&gt;
Andreas Marti&lt;br/&gt;
)&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Nach dem lateinischen "Gloria in excelsis".&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Das Lied „Allein Gott in der Höh sei Ehr“ ist ein Lobpreis an Gott, der allein die Ehre verdient und für seine Gnade gedankt wird. Es betont, dass durch Gottes Wohlgefallen an den Menschen Frieden herrscht und alle Feindschaft beendet ist. Die Gemeinde preist Gott, den Vater, für seine ewige und unermessliche Macht und Treue. Jesus Christus, der eingeborene Sohn, wird als Versöhner und Friedensstifter angerufen, der für die Menschen bittet und sich ihrer erbarmt. Das Lied bittet Jesus, er möge die Gebete der Menschen annehmen und ihnen in ihrer Not helfen. Abschließend wird der Heilige Geist als höchstes Gut und Tröster angerufen, der die Gläubigen vor dem Bösen beschützen und sie durch das Opfer Christi trösten und stärken möge. Alle Strophen drücken tiefes Vertrauen in Gottes Liebe, Barmherzigkeit und Schutz aus. Das Lied ist eine Lobeshymne auf die Dreieinigkeit Gottes: Vater, Sohn und Heiliger Geist.</lines></verse></lyrics></song>