<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T19:08:54"><properties><titles><title>Bleib bei mir, Herr, der Abend bricht herein</title></titles><authors><author type="words">Theodor Werner (1952)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1)&lt;br/&gt;
 Bleib bei mir, Herr! Der Abend bricht herein.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Es kommt die Nacht, die Finsternis fällt ein.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Wo fänd ich Trost, wärst du mein Gott nicht hier?&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Hilf dem, der hilflos ist: Herr, bleib bei mir!</lines></verse><verse name="V2"><lines>Wie bald verebbt der Tag, das Leben weicht,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
die Lust verglimmt, der Erdenruhm verbleicht;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
umringt von Fall und Wandel leben wir.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Unwandelbar bist du: Herr, bleib bei mir!</lines></verse><verse name="V3"><lines>Ich brauch zu jeder Stund dein Nahesein,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
denn des Versuchers Macht brichst du allein.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Wer hilft mir sonst, wenn ich den Halt verlier?&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
In Licht und Dunkelheit, Herr, bleib bei mir!</lines></verse><verse name="V4"><lines>Von deiner Hand geführt, fürcht ich kein Leid,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
kein Unglück, keiner Trübsal Bitterkeit.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Was ist der Tod, bist du mir Schild und Zier?&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Den Stachel nimmst du ihm: Herr, bleib bei mir!</lines></verse><verse name="V5"><lines>Halt mir dein Kreuz vor, wenn mein Auge bricht;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
im Todesdunkel bleibe du mein Licht.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Es tagt, die Schatten fliehn, ich geh zu dir.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Im Leben und im Tod, Herr, bleib bei mir!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Eine andere Übersetzung des Originals "&lt;br/&gt;
Abide with me&lt;br/&gt;
" bietet das Lied "&lt;br/&gt;
Herr, bleib bei mir! Schon ist der Abend da&lt;br/&gt;
"&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Aus der englischen Romantik stammt diese Melodie, welche zu den weltweit berühmtesten Kirchenliedmelodien überhaupt gehört und in England bei vielen kirchlichen und auch offiziellen Anlässen unterschiedlicher Art gesungen und gespielt wird. Ihre Wirkung verdankt sie der ausbalancierten Form, der raffiniert dosierten Korrespondenz der melodischen Linien und dem feierlichen Rhythmus, aber ebenso der farbigen Harmonisierung, die vom Melodiekomponisten selbst stammt. Hinter dieser musikalischen Präsenz tritt der etwas altertümliche und wenig originelle Text deutlich zurück. &lt;br/&gt;
(&lt;br/&gt;
Andreas Marti&lt;br/&gt;
)</lines></verse></lyrics></song>