<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T19:02:34"><properties><titles><title>Danke für diesen guten Morgen</title></titles><authors><author type="words">Martin Gotthard Schneider (1961)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1)&lt;br/&gt;
 Danke für diesen guten Morgen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
danke für jeden neuen Tag.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Danke, dass ich all meine Sorgen&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
auf dich werfen mag.</lines></verse><verse name="V2"><lines>Danke für alle guten Freunde,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
danke, oh Herr, für jedermann.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Danke, wenn auch dem größten Feinde&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
ich verzeihen kann.</lines></verse><verse name="V3"><lines>Danke für meine Arbeitsstelle,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
danke für jedes kleine Glück.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Danke für alles Frohe, Helle&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und für die Musik.</lines></verse><verse name="V4"><lines>Danke für manche Traurigkeiten,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
danke für jedes gute Wort.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Danke, dass deine Hand mich leiten&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
will an jedem Ort.</lines></verse><verse name="V5"><lines>Danke, dass ich dein Wort verstehe,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
danke, dass deinen Geist du gibst.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Danke, dass in der Fern und Nähe&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
du die Menschen liebst.</lines></verse><verse name="V6"><lines>Danke, dein Heil kennt keine Schranken,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
danke, ich halt mich fest daran.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Danke, ach Herr, ich will dir danken,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dass ich danken kann.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Heftig umstritten war, ob dieser „Schlager“ ins Gesangbuch gehöre. Geschaffen wurde er im Rahmen eines Liederwettbewerbs der Evangelischen Akademie Tutzing, in dem es ausdrücklich nicht um Kirchenlieder ging, sondern darum, geistliche Inhalte in der Musiksprache der Unterhaltungskultur weiterzugeben – hier eben in derjenigen des deutschen Schlagers vor der Ära von Beat und Rock. &lt;br/&gt;
(&lt;br/&gt;
Andreas Marti&lt;br/&gt;
)&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Das Lied ist ein Danklied, in dem Gott für viele verschiedene Aspekte des Lebens gedankt wird. Es beginnt mit Dank für den neuen Tag und die Möglichkeit, Sorgen abzugeben. Auch für Freundschaften, positiven Umgang mit anderen Menschen und sogar die Fähigkeit zu vergeben wird gedankt. Der Alltag, Arbeit, kleine Freuden und Musik werden als Gründe für Dankbarkeit genannt. Der Liedtext schließt auch schwierige Zeiten, wie Traurigkeit, sowie aufmunternde Worte mit ein und bittet um Gottes Führung. Dankbar wird zudem aufgenommen, Gottes Wort verstehen und seinen Geist empfangen zu dürfen. Die Liebe Gottes zu allen Menschen, unabhängig von Nähe und Ferne, wird besonders hervorgehoben. Abschließend wird betont, dass Gottes Heil grenzenlos ist, und das Danken selbst als Geschenk betrachtet.</lines></verse></lyrics></song>