<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T18:58:27"><properties><titles><title>Dank sei dir, Vater, für das ewge Leben</title></titles><authors><author type="words">Maria Luise Thurmair (1969)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1)&lt;br/&gt;
 Dank sei dir, Vater, für das ewge Leben&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und für den Glauben, den du uns gegeben,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dass wir in Jesus Christus dich erkennen&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und Vater nennen.</lines></verse><verse name="V2"><lines>Jedes Geschöpf lebt von der Frucht der Erde;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
doch dass des Menschen Herz gesättigt werde,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
hast du vom Himmel Speise uns gegeben&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
zum ewgen Leben.</lines></verse><verse name="V3"><lines>Wir, die wir alle essen von dem Mahle&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und die wir trinken aus der heilgen Schale,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
sind Christi Leib, sind seines Leibes Glieder,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Schwestern und Brüder.</lines></verse><verse name="V4"><lines>Aus vielen Körnern ist ein Brot geworden:&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
So führ auch uns, o Herr, aus allen Orten&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
zu einer Kirche durch dein Wort zusammen&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
in Jesu Namen.</lines></verse><verse name="V5"><lines>In einem Glauben lass uns dich erkennen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
in einer Liebe dich den Vater nennen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
eins lass uns sein wie Beeren einer Traube,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dass die Welt glaube.</lines></verse><verse name="V6"><lines>Gedenke, Herr, die Kirche zu erlösen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
sie zu befreien aus der Macht des Bösen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
als Zeugen deiner Liebe uns zu senden&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und zu vollenden.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Gotteslob 2013, Nr. 484, Rechte: staeko.net&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Die aus neutestamentlicher Zeit stammende „Zwölfapostellehre“ setzt für die Mahlfeier einige eigene Akzente, die in diesem für die neuere katholische Liturgie geschaffenen Lied zur Geltung kommen. Es geht zum Einen – im Anschluss an den jüdischen Tischsegen – um das Lob des Schöpfers für seine Gaben, zum Anderen um Gemeinschaft und Einheit der Jünger und Jüngerinnen. Der Kontext des Tischgebets wird durch die Melodie verstärkt, die vom Tischlied „&lt;br/&gt;
Lobet den Herrn und dankt ihm seine Gaben&lt;br/&gt;
“ bekannt ist. (RG 635). &lt;br/&gt;
(&lt;br/&gt;
Andreas Marti&lt;br/&gt;
)</lines></verse></lyrics></song>