<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T19:10:07"><properties><titles><title>Das Feld ist weiß</title></titles><authors><author type="words">Bernhard Rostock (1738), Wilhelm Gortzitza (1858)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1)&lt;br/&gt;
 Das Feld ist weiß; vor ihrem Schöpfer neigen&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
die Ähren sich, ihm Ehre zu bezeigen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Sie rufen: "Kommet, lasst die Sicheln klingen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
vergesst auch nicht, das Lob des Herrn zu singen!"</lines></verse><verse name="V2"><lines>Ein Jahr, Allgüt'ger, ließest du es währen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
bis uns gereift die Saat, die uns soll nähren.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Nun du sie gibest, sammeln wir die Gabe;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
von deiner Huld kommt alle unsre Habe.</lines></verse><verse name="V3"><lines>Wenn du, Herr, sprichst dein göttliches "Es werde",&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
füllt sich mit reichen Gaben bald die Erde.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Wenn du dich abkehrst, müssen wir mit Beben&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
in Staub uns wandeln, können wir nicht leben.</lines></verse><verse name="V4"><lines>Herr, wir sind dein und wollen gern ertragen&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
im Schweiß des Angesichts der Arbeit Plagen;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
nur segne, Vater, unsrer Hände Werke,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
schenk uns Gesundheit, neue Kraft und Stärke.</lines></verse><verse name="V5"><lines>Wir wollen kindlich zu Gott Hoffnung hegen&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und auch den Armen spenden von dem Segen;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
gab er uns wenig, uns dabei bescheiden,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
gab er uns reichlich, unnütz nichts vergeuden.</lines></verse><verse name="V6"><lines>Sein sind die Güter, wir nur die Verwalter.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
"Tu Rechnung", spricht der Ewge zum Haushalter.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Wie reife Garben wird nach kurzen Tagen&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
der Tod uns mähen und zu Grabe tragen.</lines></verse><verse name="V7"><lines>Zur Ernte reift der Leib. Hilf vom Verderben,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
lass täglich, Herr, durch Buße in uns sterben&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Lust und Begierde. Mehr in uns den Glauben,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
lass nicht den Feind uns Lieb' und Hoffnung rauben.</lines></verse><verse name="V8"><lines>Am End nimm, Jesu, in die Himmelsscheuern&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
auch unsre Seelen, Sabbat dort zu feiern.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Die hier mit Tränen streuen edlen Samen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
werden mit Freuden droben ernten. Amen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Nach dem Masurischen „Pola juz biale“ von Bernhard Rostock. Auch bekannt unter dem Titel "Das Feld ist reif".</lines></verse></lyrics></song>