<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T18:59:50"><properties><titles><title>Die Kirche steht gegründet allein auf Jesum Christ</title></titles><authors><author type="words">Anna Thekla von Weling (1898)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1) &lt;br/&gt;
 Die Kirche steht gegründet allein auf Jesum Christ,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
sie, die des großen Gottes erneute Schöpfung ist.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Vom Himmel kam er nieder und wählte sie zur Braut,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
hat sich mit seinem Blute ihr ewig angetraut.</lines></verse><verse name="V2"><lines>Erkorn aus allen Völkern, doch als ein Volk gezählt;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
ein Herr ist's und ein Glaube, ein Geist, der sie beseelt,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und einen heiigen Namen ehrt sie, ein heilges Mahl,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und eine Hoffnung teilt sie, kraft seiner Gnadenwahl.</lines></verse><verse name="V3"><lines>Es schauet ihre Trübsal die Welt mit kaltem Spott:&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
zerrissen und zerspalten, bedrängt von harter Not.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Doch heiige Wächter rufen: Wie lang, Herr, bleibst du fern?&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Und auf die Nacht des Trauerns folgt bald der Morgenstern.</lines></verse><verse name="V4"><lines>Verfolgt und angefochten in heißem Kampf und Strauß&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
schaut nach der Offenbarung der Friedenszeit sie aus;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
sie harrt, bis sich ihr Sehnen erfüllt in Herrlichkeit,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und nach dem großen Siegen beginnt die Ruhezeit.</lines></verse><verse name="V5"><lines>Schon hier ist sie verbunden mit dem, der ist und war,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
hat selige Gemeinschaft mit der vollend'ten Schar.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Ihr hochbeglückten Geister, zu Jesu rufen wir,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dass wir mit euch den Meister dort preisen für und für.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Das Lied basiert auf Anna Thekla von Welings Nachdichtung des englischen "The Church’s one foundation" von Samuel John Stone und wird wie dieses nach der Melodie "Aurelia" von Samuel Sebastian Wesley gesungen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Im reformatorischen Verständnis steht der Mensch direkt vor Gott ohne die Vermittlung einer priesterlichen Institution, und die reformierte Tradition legt das Gewicht zudem stark auf die örtliche Gemeinde. Gegenüber diesem Kirchenverständnis „von unten“ setzt dieses aus einer stark bischöflich orientierten Strömung der anglikanischen Kirche stammende Lied die Akzente anders, ordnet die Kirche als Gottes „Schöpfung“ und Christi „Braut“ dem Einzelnen vor. Die Melodie ist typisch für den klassizistisch-romantischen Klang vieler englischer Lieder des 19. Jahrhunderts, etwa als „victorian hymns“ bezeichnet. &lt;br/&gt;
(&lt;br/&gt;
Andreas Marti&lt;br/&gt;
)</lines></verse></lyrics></song>