<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T18:53:03"><properties><titles><title>Du großer Schmerzensmann</title></titles><authors><author type="words">Adam Thebesius (1652)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1) &lt;br/&gt;
 Du großer Schmerzensmann, vom Vater so geschlagen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Herr Jesu, dir sei Dank für alle deine Plagen:&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
für deine Seelenangst, für deine Band und Not,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
für deine Geißelung, für deinen bittern Tod.</lines></verse><verse name="V2"><lines>Ach das hat unsre Sünd und Missetat verschuldet,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
was du an unsrer Statt, was du für uns erduldet.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Ach unsre Sünde bringt dich an das Kreuz hinan;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
o unbeflecktes Lamm, was hast du sonst getan?</lines></verse><verse name="V3"><lines>Dein Kampf ist unser Sieg, dein Tod ist unser Leben;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
in deinen Banden ist die Freiheit uns gegeben;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dein Kreuz ist unser Trost, die Wunden unser Heil,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dein Blut das Lösegeld, der armen Sünder Teil.</lines></verse><verse name="V4"><lines>O hilf, dass wir auch uns zum Kampf und Leiden wagen&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und unter unsrer Last des Kreuzes nicht verzagen;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
hilf tragen mit Geduld durch deine Dornenkron,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
wenn's kommen soll mit uns zum Blute, Schmach und Hohn.</lines></verse><verse name="V5"><lines>Dein Angst komm uns zugut, wenn wir in Ängsten liegen;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
durch deinen Todeskampf lass uns im Tode siegen;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
durch deine Bande, Herr, bind uns, wie dirs gefällt;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
hilf, dass wir kreuzigen durch dein Kreuz Fleisch und Welt.</lines></verse><verse name="V6"><lines>Lass deine Wunden sein die Heilung unsrer Sünden,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
lass uns auf deinen Tod den Trost im Tode gründen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
O Jesu, lass an uns durch dein Kreuz, Angst und Pein dein Leiden,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Kreuz und Angst ja nicht verloren sein.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Auch wenn die Sühnopfertheologie diesem Lied wie fast allen klassischen Passionsliedern zugrunde liegt, geht es hier doch vor allem um den paradoxen Umschlag vom Kreuz zum Trost, vom Leiden zur Zuversicht, vom Tod zum Leben. Dies dient keineswegs dazu, dem Leiden einen Sinn zuzuschreiben und es damit zu rechtfertigen, sondern zeigt eine Grundfigur christlicher Hoffnung, die von Gott noch etwas erwartet, das die schlimme Wirklichkeit überschreitet. &lt;br/&gt;
(&lt;br/&gt;
Andreas Marti&lt;br/&gt;
)</lines></verse></lyrics></song>