<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T19:03:50"><properties><titles><title>Ein feste Burg ist unser Gott</title></titles><authors><author type="words">Martin Luther (1528)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1) &lt;br/&gt;
Ein feste Burg ist unser Gott,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
ein gute Wehr und Waffen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Er hilft uns frei aus aller Not,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
die uns jetzt hat betroffen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Der alt böse Feind, mit&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Ernst er's jetzt meint,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
groß Macht und viel List&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
sein grausam Rüstung ist,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
auf Erd ist nicht seinsgleichen.</lines></verse><verse name="V2"><lines>Mit unsrer Macht ist nichts getan,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
wir sind gar bald verloren;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
es streit' für uns der rechte Mann,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
den Gott hat selbst erkoren.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Fragst du, wer der ist?&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Er heißt Jesus Christ,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
der Herr Zebaoth,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und ist kein andrer Gott;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
das Feld muss er behalten.</lines></verse><verse name="V3"><lines>Und wenn die Welt voll Teufel wär&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und wollt uns gar verschlingen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
so fürchten wir uns nicht so sehr,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
es soll uns doch gelingen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Der Fürst dieser Welt,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
wie saur er sich stellt,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
tut er uns doch nicht;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
das macht, er ist gericht':&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
ein Wörtlein kann ihn fällen.</lines></verse><verse name="V4"><lines>Das Wort sie sollen lassen stahn&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und kein Dank dazu haben;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
er ist bei uns wohl auf dem Plan&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
mit seinem Geist und Gaben.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Nehmen sie den Leib,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Gut, Ehr, Kind und Weib:&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
lass fahren dahin,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
sie habens kein Gewinn,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
das Reich muss uns doch bleiben.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
"Ein feste Burg ist unser Gott" ist ein Kirchenlied, das Martin Luther zugeschrieben wird. Der Text ist angelehnt an den Psalm 46, "Gott ist unsre Zuversicht und Stärke". Das Lied ist für den Protestantismus von großer Symbolkraft.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Als triumphalistische „Reformationshymne“, zu dem spätere Jahrhunderte dieses Lutherlied gemacht haben, ist es vielen Menschen heute zu Recht unerträglich geworden. Als – zeitgebundenes – Dokument eines persönlichen Vertrauens auch in einer Extremsituation kann es uns ein vielleicht widerspenstiger, aber bereichender Gesprächspartner sein. Die originale Melodiegestalt mit ihrem komplizierten Rhythmus setzt eher den Gesang einer Einzelstimme voraus und ist im Gesangbuch wie in früheren Gesangbüchern durch eine für die Gemeinde geeignetere ausgeglichene Fassung ersetzt. &lt;br/&gt;
(&lt;br/&gt;
Andreas Marti&lt;br/&gt;
)&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Der Liedtext „Ein feste Burg ist unser Gott“ preist Gott als eine unerschütterliche Zuflucht und starken Schutz in allen Nöten. Er betont, dass Menschen dem bösen Feind mit all seiner Macht und List allein nicht gewachsen sind. Doch Gott hat Jesus Christus gesandt, der der wahre Streiter ist und den Sieg erringen wird. Selbst wenn scheinbar die ganze Welt gegen die Gläubigen steht, brauchen sie sich nicht zu fürchten, denn das Urteil über das Böse ist bereits gesprochen und Gottes Kraft überwindet jeden Widerstand. Das Lied hebt hervor, dass selbst schwere Verluste – wie das Wegnehmen von Besitz oder geliebten Menschen – letztlich keine Macht über den Glaubenden haben, da Gottes Reich trotzdem bleibt. Im Zentrum steht das Vertrauen darauf, dass Gottes Wort und Geist immer anwesend sind und schützen. Letztlich bleibt Gottes Reich und Sieg allen Gläubigen erhalten, ungeachtet aller Bedrängnisse und Angriffe.</lines></verse></lyrics></song>