<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T19:06:33"><properties><titles><title>Gott gab uns Atem, damit wir leben</title></titles><authors><author type="words">Eckart Bücken (1982)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1)&lt;br/&gt;
 Gott gab uns Atem, damit wir leben.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Er gab uns Augen, dass wir uns sehn.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Gott hat uns diese Erde gegeben,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dass wir auf ihr die Zeit bestehn.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Gott hat uns diese Erde gegeben,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dass wir auf ihr die Zeit bestehn.</lines></verse><verse name="V2"><lines>Gott gab uns Ohren, damit wir hören.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Er gab uns Worte, dass wir verstehn.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Gott will nicht diese Erde zerstören.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Er schuf sie gut, er schuf sie schön.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Gott will nicht diese Erde zerstören.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Er schuf sie gut, er schuf sie schön.</lines></verse><verse name="V3"><lines>Gott gab uns Hände, damit wir handeln.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Er gab uns Füße, dass wir fest stehn.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Gott will mit uns die Erde verwandeln.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Wir können neu ins Leben gehn.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Gott will mit uns die Erde verwandeln.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Wir können neu ins Leben gehn.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Gotteslob 2013, Nr. 468, Rechte: staeko.net&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Glaube ist nicht nur geduldiges Gottvertrauen. Aus ihm erwächst die Kraft, die Welt auf Gottes Willen hin zu verändern. Diese Gedanken sind in der zweiten Hälfte des vergangenen Jahrhunderts auch bis ins geistliche Lied gelangt, in diesem Fall mit der Aussage, dass Gottes Schöpfungsgaben – unsere Sinnen und Glieder – zugleich Aufgaben in sich bergen. Die Melodie orientiert sich anders als diejenigen vieler Lieder aus jenen Jahren nicht an Modellen populärer Musikstile, sondern geht einen eigenen Weg zwischen Aufruf und Nachdenklichkeit. &lt;br/&gt;
(&lt;br/&gt;
Andreas Marti&lt;br/&gt;
)&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Das Lied beschreibt, wie Gott den Menschen Leben geschenkt hat, indem er ihnen Atem, Augen, Ohren, Worte, Hände und Füße gab. Diese Gaben sollen dazu dienen, miteinander in Kontakt zu treten, zu sehen, zu hören, zu verstehen und aktiv zu handeln. Die Erde wurde den Menschen von Gott anvertraut, damit sie auf ihr leben und ihre Zeit verbringen können. Gott möchte, dass die Menschen verantwortungsvoll mit der Schöpfung umgehen und sie nicht zerstören, sondern bewahren. Er hat die Welt gut und schön geschaffen; diese Schönheit soll erhalten bleiben. Die Menschen sind aufgerufen, die Welt gemeinsam mit Gott zum Guten zu verändern. Durch ihr Tun und Handeln können sie immer wieder neu ins Leben gehen. Das Lied betont die Verantwortung des Menschen gegenüber der Schöpfung und den Aufruf, sie gemeinsam mit Gott zu gestalten.</lines></verse></lyrics></song>