<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T19:04:54"><properties><titles><title>Gott rufet noch. Sollt ich nicht endlich hören</title></titles><authors><author type="words">Gerhard Tersteegen (1735)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1) &lt;br/&gt;
 Gott rufet noch. Sollt ich nicht endlich hören?&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Wie lass ich mich bezaubern und betören!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Die kurze Freud, die kurze Zeit vergeht,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und meine Seel noch so gefährlich steht.</lines></verse><verse name="V2"><lines>Gott rufet noch. Sollt ich nicht endlich kommen?&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Ich hab so lang die treue Stimm vernommen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Ich wusst es wohl: Ich war nicht, wie ich sollt.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Er winkte mir, ich habe nicht gewollt.</lines></verse><verse name="V3"><lines>Gott rufet noch. Wie, dass ich mich nicht gebe!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Ich fürcht sein Joch und doch in Banden lebe.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Ich halte Gott und meine Seele auf.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Er ziehet mich; mein armes Herze, lauf!</lines></verse><verse name="V4"><lines>Gott rufet noch. Ob ich mein Ohr verstopfet,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
er stehet noch an meiner Tür und klopfet.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Er ist bereit, dass er mich noch empfang.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Er wartet noch auf mich; wer weiß, wie lang?</lines></verse><verse name="V5"><lines>Gib dich, mein Herz, gib dich nun ganz gefangen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Wo willst du Trost, wo willst du Ruh erlangen?&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Lass los, lass los; brich alle Band entzwei!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Dein Geist wird sonst in Ewigkeit nicht frei.</lines></verse><verse name="V6"><lines>Gott locket mich; nun länger nicht verweilet!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Gott will mich ganz; nun länger nicht geteilet!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Fleisch, Welt, Vernunft, sag immer, was du willt,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
meins Gottes Stimm mir mehr als deine gilt.</lines></verse><verse name="V7"><lines>Ich folge Gott, ich will ihm ganz genügen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Die Gnade soll im Herzen endlich siegen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Ich gebe mich; Gott soll hinfort allein&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und unbedingt mein Herr und Meister sein.</lines></verse><verse name="V8"><lines>Ach nimm mich hin, du Langmut ohne Maße;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
ergreif mich wohl, dass ich dich nie verlasse.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Herr, rede nur, ich geb begierig Acht;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
führ, wie du willst, ich bin in deiner Macht.</lines></verse></lyrics></song>