<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T18:48:11"><properties><titles><title>Herbei, o ihr Gläubigen (Adeste fideles)</title></titles><authors><author type="words">Friedrich Heinrich Ranke (1823)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1) &lt;br/&gt;
 Herbei, o ihr Gläub'gen, fröhlich triumphieret,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
o kommet, o kommet nach Bethlehem!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Sehet das Kindlein, uns zum Heil geboren!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
O lasset uns anbeten,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
o lasset uns anbeten,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
o lasset uns anbeten den König!</lines></verse><verse name="V2"><lines>Du König der Ehren, Herrscher der Heerscharen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
verschmähst nicht zu ruhn in Marien Schoß,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Gott, wahrer Gott von Ewigkeit geboren.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
O lasset uns anbeten,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
o lasset uns anbeten,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
o lasset uns anbeten den König!</lines></verse><verse name="V3"><lines>Kommt, singet dem Herren, singt, ihr Engelchöre!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Frohlocket, frohlocket, ihr Seligen:&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
"Ehre sei Gott im Himmel und auf Erden!"&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
O lasset uns anbeten,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
o lasset uns anbeten,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
o lasset uns anbeten den König!</lines></verse><verse name="V4"><lines>Ja, dir, der du heute Mensch für uns geboren,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Herr Jesu, sei Ehre und Preis und Ruhm,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dir, fleischgewordnes Wort des ewgen Vaters!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
O lasset uns anbeten,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
o lasset uns anbeten,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
o lasset uns anbeten den König!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Das Lied ist eine Übersetzung vom lat. Adeste fideles. Trotz des lateinischen Textes, der an eine lange Tradition denken lassen könnte, ist die Cantio verhältnismäßig jungen Ursprungs; sie ist seit der Mitte des 18. Jahrhunderts überliefert.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
In vielen Sprachen und Textfassungen verbreitete sich dieses auf einer neulateinischen Vorlage beruhende Lied. Seine Popularität verdankt es wohl mehr der Melodie und ihrem großen und schwungvollen Gestus, während der Text zwischen eher belanglosen weihnachtlichen Allgemeinplätzen und theologisch-dogmatischen anspruchsvollen Sätzen schwankt. &lt;br/&gt;
(&lt;br/&gt;
Andreas Marti&lt;br/&gt;
)&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Das Lied ruft alle Gläubigen dazu auf, nach Bethlehem zu kommen und das neugeborene Kind zu sehen, das als Heiland der Welt geboren wurde. Es betont die Freude und das triumphierende Gefühl der Anbetung. Der Text beschreibt Jesus als den König der Ehre und Herrscher der Engel, der demütig in den Schoß Marias kommt und als wahrer Gott von Ewigkeit her geboren ist. Alle werden dazu aufgefordert, ihn anzubeten. Auch die Engel und alle Seligen werden eingeladen, Gott zu loben und ihm Ehre zu bringen. Die Menschwerdung Jesu wird als Grund für Lob, Ehre und Ruhm benannt. Das Lied ist also ein Aufruf zur gemeinsamen Anbetung Jesu Christi, des menschgewordenen Sohnes Gottes. Immer wieder wiederholt sich der Refrain, in dem die Einladung zur Anbetung des Königs im Mittelpunkt steht.</lines></verse></lyrics></song>