<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T18:56:12"><properties><titles><title>Herr, mach uns stark im Mut, der dich bekennt</title></titles><authors><author type="words">Anna Martina Gottschick (1972), Jürgen Henkys (1988)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1)&lt;br/&gt;
 Herr, mach uns stark im Mut, der dich bekennt,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dass unser Licht vor allen Menschen brennt!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Lass uns dich schaun im ewigen Advent!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Halleluja, Halleluja!</lines></verse><verse name="V2"><lines>Tief liegt des Todes Schatten auf der Welt.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Aber dein Glanz die Finsternis erhellt.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Dein Lebenshauch bewegt das Totenfeld.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Halleluja, Halleluja!</lines></verse><verse name="V3"><lines>Welch ein Geheimnis wird an uns geschehn!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Leid und Geschrei und Schmerz muss dann vergehn,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
wenn wir von Angesicht dich werden sehn.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Halleluja, Halleluja!</lines></verse><verse name="V4"><lines>Aber noch tragen wir der Erde Kleid.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Uns hält gefangen Irrtum, Schuld und Leid;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
doch deine Treue hat uns schon befreit.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Halleluja, Halleluja!</lines></verse><verse name="V5"><lines>So mach uns stark im Mut, der dich bekennt,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dass unser Licht vor allen Menschen brennt!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Lass uns dich schaun im ewigen Advent!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Halleluja, Halleluja!</lines></verse><verse name="V6"><lines>Mit allen Heilgen beten wir dich an.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Sie gingen auf dem Glaubensweg voran&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und ruhn in dir, der unsern Sieg gewann!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Halleluja, Halleluja!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Gotteslob 2013, Nr. 552, Rechte: staeko.net&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Während das englische Vorbild „For all the Saints“ zu Allerheiligen gehört, steht das Lied jetzt im Kirchenjahr einige Wochen später beim Ewigkeitssonntag und blickt auf den Advent voraus, der als „ewiger Advent“ der Vollendung erhofft wird. Zahlreiche biblische Assoziationen begleiten die Gedanken im Spannungsfeld zwischen Todeswelt und Ewigkeit. Dieselbe Spannung drückt auch die Melodie aus. Geschaffen hat sie der bedeutende englische Komponist Ralph Vaughan Williams in der Art der spätromantischen „victorian hymns“, jedoch in unverwechselbarer persönlicher Handschrift. &lt;br/&gt;
(&lt;br/&gt;
Andreas Marti&lt;br/&gt;
)&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Die letzte Strophe wurde von Jürgen Henkys dazugedichtet.</lines></verse></lyrics></song>