<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T18:52:48"><properties><titles><title>Herzliebster Jesu, was hast du verbrochen</title></titles><authors><author type="words">Johann Heermann (1630)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1)&lt;br/&gt;
 Herzliebster Jesu, was hast du verbrochen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dass man ein solch hart Urteil hat gesprochen?&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Was ist die Schuld, in was für Missetaten&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
bist du geraten?</lines></verse><verse name="V2"><lines>Du wirst gegeißelt und mit Dorn gekrönet,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
ins Angesicht geschlagen und verhöhnet;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
du wirst mit Essig und mit Gall getränket,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
ans Kreuz gehenket.</lines></verse><verse name="V3"><lines>Was ist doch wohl die Ursach solcher Plagen?&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Ach, meine Sünden haben dich geschlagen;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
ach mein Herr Jesu, ich hab dies verschuldet,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
was du erduldet.</lines></verse><verse name="V4"><lines>Wie wunderbarlich ist doch diese Strafe!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Der gute Hirte leidet für die Schafe,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
die Schuld bezahlt der Herre, der gerechte,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
für seine Knechte.</lines></verse><verse name="V5"><lines>Der Fromme stirbt, der recht und richtig wandelt,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
der Böse lebt, der wider Gott mißhandelt;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
der Mensch verwirkt den Tod und ist entgangen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Christ wird gefangen.</lines></verse><verse name="V6"><lines>Ich war von Fuß auf voller Schand und Sünden,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
bis zu dem Scheitel war nichts Guts zu finden;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dafür hätt ich dort in der Hölle müssen&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
ewiglich büßen.</lines></verse><verse name="V7"><lines>O große Lieb, o Lieb ohn alle Maße,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
die dich gebracht auf diese Marterstraße!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Ich lebte mit der Welt in Lust und Freuden,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und du musst leiden.</lines></verse><verse name="V8"><lines>Ach großer König, groß zu allen Zeiten,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
wie kann ich gnugsam solche Treu ausbreiten?&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Keins Menschen Herz vermag es auszudenken,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
was dir zu schenken.</lines></verse><verse name="V9"><lines>Ich kann’s mit meinen Sinnen nicht erreichen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
womit doch dein Erbarmung zu vergleichen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Wie kann ich dir denn deine Liebestaten&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
im Werk erstatten?</lines></verse><verse name="V10"><lines>Doch ist noch etwas, das dir angenehme:&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
wenn ich des Fleisches Lüste dämpf und zähme,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dass sie aufs neu mein Herze nicht entzünden&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
mit alten Sünden.</lines></verse><verse name="V11"><lines>Weil’s aber nicht besteht in eignen Kräften,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
fest die Begierden an das Kreuz zu heften,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
so gib mir deinen Geist, der mich regiere,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
zum Guten führe.</lines></verse><verse name="V12"><lines>Ach lass mich täglich deine Huld betrachten,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
aus Lieb zu dir die Welt für gar nichts achten&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und gerne mich bemühen, deinen Willen&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
stets zu erfüllen.</lines></verse><verse name="V13"><lines>Ich werde dir zu Ehren alles wagen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
kein Kreuz nicht achten, keine Schmach und Plagen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
nichts von Verfolgung, nichts von Todesschmerzen&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
nehmen zu Herzen.</lines></verse><verse name="V14"><lines>Dies alles, ob’s für schlecht zwar ist zu schätzen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
wirst du es doch nicht gar beiseite setzen;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
in Gnaden wirst du dies von mir annehmen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
mich nicht beschämen.</lines></verse><verse name="V15"><lines>Wann, o Herr Jesu, dort vor deinem Throne&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
wird stehn auf meinem Haupt die Ehrenkrone,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
da will ich dir, wenn alles wird wohl klingen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Lob und Dank singen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Die Deutung des Kreuzestodes Jesu als stellvertretendes Strafleiden für die Sünde der Menschen findet hier ihren klassischen Ausdruck. Mittelalterliche Theologie hat aus dem Stellvertretungsgedanken ein fragwürdiges Verrechnungssystem gemacht. Dieses wird hier aber überboten durch das grenzenlose Erbarmen Gottes, seine vorbehaltlose Liebe, wie sie von der sechsten Strophe an gepriesen wird, typischerweise allerdings auf Jesus, nicht auf Gott überhaupt bezogen. Die Melodie hat Johann Crüger in Anlehnung an diejenige zum 23. Psalm aus dem Genfer Psalter gestaltet. Sie löst in eleganter Weise das Problem, dass in den Langzeilen der „sapphischen Strophe“ die innere Gliederung teils nach der vierten, teils nach der fünften Silbe steht. &lt;br/&gt;
(&lt;br/&gt;
Andreas Marti&lt;br/&gt;
)&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Auch bekannt unter dem Titel: &lt;br/&gt;
Ach, mein Herr Jesus, was hast du verbrochen&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Das Lied „Herzliebster Jesu“ beschäftigt sich mit dem Leiden und Sterben Jesu Christi. Der Text fragt einleitend nach dem Grund für Jesu Leiden und stellt fest, dass er unschuldig solch harte Strafen und große Qualen auf sich nimmt. Im weiteren Verlauf erkennt der Sänger, dass nicht Jesu eigene Schuld, sondern die Sünden der Menschen Ursache seines Leidens sind. Die Tiefe und Unermesslichkeit von Jesu Liebe, der als „guter Hirte“ für seine „Schafe“ leidet und die Schuld der Menschen auf sich nimmt, wird bewundert. Der Verfasser bekennt, selbst voller Schuld und Sünde zu sein, und betont die Notwendigkeit von Buße und dankbarem Gedenken an Jesu Opfer. Er bittet um göttliche Hilfe, um seinen eigenen Lebenswandel zu bessern, Begierden zu überwinden und Jesu Willen zu erfüllen. Trotz aller menschlichen Unzulänglichkeit hofft er, dass Gott seinen guten Willen gnädig annimmt. Zum Schluss bringt er die Sehnsucht zum Ausdruck, Christus einst im Himmel Lob und Dank zu singen.</lines></verse></lyrics></song>