<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T19:08:06"><properties><titles><title>Hinunter ist der Sonne Schein</title></titles><authors><author type="words">Nikolaus Herman (1560)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1) &lt;br/&gt;
 Hinunter ist der Sonne Schein,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
die finstre Nacht bricht stark herein;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
leucht uns, Herr Christ, du wahres Licht,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
lass uns im Finstern tappen nicht.</lines></verse><verse name="V2"><lines>Dir sei Dank, dass du uns den Tag&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
vor Schaden, G'fahr und mancher Plag&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
durch deine Engel hast behüt&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
aus Gnad und väterlicher Güt.</lines></verse><verse name="V3"><lines>Womit wir heut erzürnet dich,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dasselb verzeih uns gnädiglich&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und rechn es unsrer Seel nicht zu;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
lass schlafen uns mit Fried und Ruh.</lines></verse><verse name="V4"><lines>Dein Engel uns zur Wach bestell,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dass uns der böse Feind nicht fäll.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Vor Schrecken, Angst und Feuersnot&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
behüte uns, o lieber Gott.</lines></verse><verse name="V5"><lines>Die Seele samt dem Leib' und Leb'n,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und alles, was du uns gegeb'n,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
befehlen wir jetzt in dein' Macht,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
o Herr, halt drüber gute Wacht.</lines></verse><verse name="V6"><lines>Kommst du heint mit Posaunenschall&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und weckst zum G'richt die Menschen all,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
so sind wir dein und bleiben dein,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und gehn mit dir zum Leben ein.</lines></verse><verse name="V7"><lines>Wohlan, wir ruhn und schlafen wohl,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
der Teufel uns nicht schaden soll,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
drauf walt's Gott Vater und Gott Sohn,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
samt Heil'gem Geist ins Himmel Thron.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Nach einer einleitenden Strophe über Licht und Finsternis folgt eine Reimfassung von Luthers Abendsegen (RG-Nr. 590): Dank für den Tag, Bitte um Vergebung und um Schutz in der Nacht. Die ausdrucksstarke Melodie steht im Gesangbuch zusammen mit ihrem originalen kunstvollen Chorsatz. &lt;br/&gt;
(&lt;br/&gt;
Andreas Marti&lt;br/&gt;
)&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Das Lied ist ein christliches Abendgebet, das um Gottes Schutz und Führung in der Nacht bittet. Zu Beginn wird beschrieben, wie die Sonne untergeht und die Dunkelheit hereinbricht, wobei Jesus als das wahre Licht um Leitung gebeten wird. Der Text dankt Gott für den Schutz während des vergangenen Tages durch seine Engel. Um Vergebung für begangene Sünden und um einen friedlichen Schlaf wird ebenfalls gebeten. Besonders wird Gott um Schutz vor allem Bösen, vor Angst, Gefahren und Unglück während der Nacht gebeten. Die Anbetenden legen ihre Seele, ihren Leib und ihr ganzes Leben in Gottes Obhut. Sollte das Jüngste Gericht in der Nacht kommen, bitten sie, mit Christus zum ewigen Leben gehen zu dürfen. Am Ende vertrauen sie sich Gottvater, Sohn und Heiligem Geist an und hoffen auf Ruhe und Unversehrtheit in der Nacht.</lines></verse></lyrics></song>