<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T19:04:33"><properties><titles><title>Ich steh vor dir mit leeren Händen, Herr</title></titles><authors><author type="words">Lothar Zenetti (1973)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1)&lt;br/&gt;
 Ich steh vor dir mit leeren Händen, Herr;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
fremd wie dein Name sind mir deine Wege.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Seit Menschen leben, rufen sie nach Gott;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
mein Los ist Tod, hast du nicht andern Segen?&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Bist du der Gott, der Zukunft mir verheißt?&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Ich möchte glauben, komm mir doch entgegen.</lines></verse><verse name="V2"><lines>Von Zweifeln ist mein Leben übermannt,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
mein Unvermögen hält mich ganz gefangen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Hast du mit Namen mich in deine Hand,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
in dein Erbarmen fest mich eingeschrieben?&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Nimmst du mich auf in dein gelobtes Land?&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Werd ich dich noch mit neuen Augen sehen?</lines></verse><verse name="V3"><lines>Sprich du das Wort, das tröstet und befreit&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und das mich führt in deinen großen Frieden.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Schließ auf das Land, das keine Grenzen kennt,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und lass mich unter deinen Kindern leben.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Sei du mein täglich Brot, so wahr du lebst.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Du bist mein Atem, wenn ich zu dir bete.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Gotteslob 2013, Nr. 422, Rechte: staeko.net&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Glauben heißt, sich auch den Rätseln und den dunklen Seiten des Daseins zu stellen, sie in Gedanken und Worte zu fassen – und dabei darauf zu vertrauen, dass solche Worte nicht ins Leere gesprochen sind. So präsentiert sich dieses Lied aus dem niederländischen „Liederfrühling“ als ausführliches Gespräch mit Gott, klagend, fragend, bittend, vertrauend, versehen mit einer in langen Bogen ausgreifenden Melodie, die das meditierende Kreisen der Gedanken zum Ausdruck bringt. &lt;br/&gt;
(&lt;br/&gt;
Andreas Marti&lt;br/&gt;
)</lines></verse></lyrics></song>