<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T18:48:05"><properties><titles><title>Ihr Kinderlein, kommet</title></titles><authors><author type="words">Christoph von Schmid (1811)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1) &lt;br/&gt;
 Ihr Kinderlein, kommet, o kommet doch all,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
zur Krippe her kommet in Bethlehems Stall&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und seht, was in dieser hochheiligen Nacht&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
der Vater im Himmel für Freude uns macht.</lines></verse><verse name="V2"><lines>O seht in der Krippe im nächtlichen Stall,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
seht hier bei des Lichtleins hellglänzendem Strahl&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
in reinlichen Windeln das himmlische Kind,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
viel schöner und holder, als Engel es sind.</lines></verse><verse name="V3"><lines>Da liegt es, das Kindlein, auf Heu und auf Stroh,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Maria und Joseph betrachten es froh,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
die redlichen Hirten knien betend davor,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
hoch oben schwebt jubelnd der Engelein Chor.</lines></verse><verse name="V4"><lines>O beugt wie die Hirten anbetend die Knie,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
erhebet die Hände und danket wie sie;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
stimmt freudig, ihr Kinder, wer wollt sich nicht freun?&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
stimmt freudig zum Jubel der Engel mit ein.</lines></verse><verse name="V5"><lines>O betet: Du liebes, du göttliches Kind,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
was leidest du alles für unsere Sünd!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Ach hier in der Krippe schon Armut und Not,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
am Kreuze dort gar noch den bitteren Tod.</lines></verse><verse name="V6"><lines>Was geben wir Kinder, was schenken wir dir,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
du bestes, du liebstes der Kinder dafür?&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Nichts willst du von Schätzen und Reichtum der Welt,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
ein Herz nur voll Demut allein dir gefällt.</lines></verse><verse name="V7"><lines>So nimm unsre Herzen zum Opfer denn hin;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
wir geben sie gerne mit fröhlichem Sinn.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Ach mache sie heilig und selig wie deins&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und mach sie auf ewig mit deinem nur eins.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
"Ihr Kinderlein, kommet" (ursprünglich "Die Kinder bey der Krippe") ist ein kirchliches Weihnachtslied aus dem 18. Jahrhundert.</lines></verse></lyrics></song>