<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T19:05:05"><properties><titles><title>In dir ist Freude in allem Leide</title></titles><authors><author type="words">Johann Lindemann (1598), Cyriacus Schneegaß (1598)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1) &lt;br/&gt;
 In dir ist Freude in allem Leide,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
o du süßer Jesu Christ!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Durch dich wir haben himmlische Gaben,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
du der wahre Heiland bist;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
hilfest von Schanden, rettest von Banden.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Wer dir vertrauet, hat wohl gebauet,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
wird ewig bleiben. Halleluja.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Zu deiner Güte steht unser G'müte,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
an dir wir kleben im Tod und Leben;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
nichts kann uns scheiden. Halleluja.</lines></verse><verse name="V2"><lines>Wenn wir dich haben, kann uns nicht schaden&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Teufel, Welt, Sünd oder Tod;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
du hast's in Händen, kannst alles wenden,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
wie nur heißen mag die Not.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Drum wir dich ehren, dein Lob vermehren&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
mit hellem Schalle, freuen uns alle&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
zu dieser Stunde. Halleluja.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Wir jubilieren und triumphieren,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
lieben und loben dein Macht dort droben&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
mit Herz und Munde. Halleluja.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Dieser klassische Fall einer „Kontrafaktur“ (geistliches Lied nach einem weltlichen und auf dessen Melodie gedichtet) verbirgt hinter seiner fröhlichen Oberfläche manche Überraschung. Vorlage ist das italienische Tanzlied „A lieta vita amor ci invita“ („Zum fröhlichen Leben lädt Amor uns ein“). Nun lädt uns Christus nicht nur zum fröhlichen Leben, sondern auch zur „Freude in allem Leide“, ja zum fröhlichen Sterben ein. „An dir wir kleben in Tod und Leben“, lautete es im zweiten Teil der ersten Strophe ursprünglich, und die Zeile „nichts soll uns scheiden“ verweist auf die Stelle im 8. Kapitel des Römerbriefs, wo Paulus nach allen anderen „Gewalten“ zuletzt auch dem Tod die Macht abspricht, uns von Gott zu trennen. Die Melodie zeigt alle Eigenschaften unterhaltsamer Tanzlieder jener Zeit. In der Spannung zum hintergründigen Text entsteht so eine Art „Totentanz“, der dem Grauen des Todes eine geradezu trotzige Fröhlichkeit gegenüberstellt. &lt;br/&gt;
(&lt;br/&gt;
Andreas Marti&lt;br/&gt;
)</lines></verse></lyrics></song>