<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T19:08:45"><properties><titles><title>Müde bin ich, geh zur Ruh</title></titles><authors><author type="words">Luise Hensel (1817)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1) &lt;br/&gt;
 Müde bin ich, geh zur Ruh,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
schließe meine Augen zu.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Vater, lass die Augen dein&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
über meinem Bette sein.</lines></verse><verse name="V2"><lines>Hab ich Unrecht heut getan,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
sieh es, lieber Gott, nicht an.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Deine Gnad und Jesu Blut&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
machen allen Schaden gut.</lines></verse><verse name="V3"><lines>Alle, die mir sind verwandt,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Gott, lass ruhn in deiner Hand;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
alle Menschen, groß und klein,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
sollen dir befohlen sein.</lines></verse><verse name="V4"><lines>Müden Herzen sende Ruh,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
nasse Augen schließe zu.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Lass den Mond am Himmel stehn&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und die stille Welt besehn.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Das in der Art eines Kindergebetes formulierte Gedicht hat – gesprochen oder gesungen – weite Verbreitung gefunden. Es verbindet einfache sprachliche Form mit ausdrücklichen Bezügen auf die theologische Tradition. Von den verschiedenen  Melodien, mit denen der Text verbunden wurde, ist für das Reformierte Gesangbuch eine alte böhmische Melodie ausgewählt worden, welche Züge von Kirchen-, Kinderund Volkslied in sich vereinigt. Vor allem im Blick auf den häuslichen Gebrauch hat sie im Gesangbuch eine sehr einfache zweite Stimme erhalten. &lt;br/&gt;
(&lt;br/&gt;
Andreas Marti&lt;br/&gt;
)&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Das Lied „Müde bin ich, geh zur Ruh“ ist ein christliches Abend- und Gebetlied. Das lyrische Ich wendet sich am Ende des Tages an Gott und bittet darum, unter seinem Schutz die Nacht verbringen zu dürfen. Es bittet darum, dass Gott sein schützendes Auge über das eigene Bett und somit den Schlafenden hält. Zugleich wird Gott um Vergebung gebeten für mögliche Fehler oder Unrecht, das am Tag begangen wurde, und hofft darauf, dass Jesu Gnade und Blut alles wiedergutmachen. Auch wird für die Familie und Verwandten sowie alle Menschen gebetet; sie alle werden unter Gottes Schutz empfohlen. Der Text bittet Gott außerdem, allen Müden Ruhe zu schenken und den Traurigen Trost zu geben. Die Bitte endet stimmungsvoll: Gott möge den Mond und die stille Welt in der Nacht bewachen. Insgesamt ist es ein Gebet um Schutz, Vergebung und Frieden zur Nacht.</lines></verse></lyrics></song>