<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T18:54:49"><properties><titles><title>Nun bitten wir den Heiligen Geist</title></titles><authors><author type="words">Martin Luther (1524)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1) &lt;br/&gt;
 Nun bitten wir den Heiligen Geist&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
um den rechten Glauben allermeist,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dass er uns behüte an unserm Ende,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
wenn wir heimfahrn aus diesem Elende.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Kyrieleis.</lines></verse><verse name="V2"><lines>Du wertes Licht, gib uns deinen Schein,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
lehr uns Jesus Christ kennen allein,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dass wir an ihm bleiben, dem treuen Heiland,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
der uns bracht hat zum rechten Vaterland.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Kyrieleis.</lines></verse><verse name="V3"><lines>Du heilge Lieb, schenk uns deine Gunst,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
lass uns empfinden der Lieb Inbrunst,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dass wir uns von Herzen einander lieben&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und im Frieden auf einem Sinn bleiben.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Kyrieleis.</lines></verse><verse name="V4"><lines>Du höchster Tröster in aller Not,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
hilf, dass wir nicht fürchten Schand noch Tod,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dass in uns die Sinne nicht verzagen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
wenn der Feind wird das Leben verklagen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Kyrieleis.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
"Nun bitten wir den Heiligen Geist" ist ein Kirchenlied. Die erste Strophe stammt aus dem 13. Jahrhundert. Martin Luther dichtete drei weitere Strophen, die 1524 erstmals erschienen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
In drei zusätzliche Strophen entfaltet Martin Luther die mittelalterliche „Leisen“-Strophe: Der „rechte Glaube“ ist konkretisiert im Glauben an „Jesum Christum … allein“, ein Glaube, der zu Liebe und Eintracht führt. Der Heilige Geist behütet uns im Tod – dieser ist in der vierten Strophe vertieft verstanden nicht nur als Bedrohung des physischen Lebens, sondern des Lebens mit Gott und damit des Lebens schlechthin. Mit Ausnahme des abschließenden „Kyrieleis“ (daher die Bezeichnung „Leis“ oder „Leise“ für solche Lieder) ist die Melodie pentatonisch, d.h. sie verwendet nur fünf verschiedene Töne (und allenfalls ihre Oktave) und keine Halbtonschritte. Damit hat sie keine Tonart in unserem Sinne, sondern schwebt gewissermaßen frei im Tonraum. &lt;br/&gt;
(&lt;br/&gt;
Andreas Marti&lt;br/&gt;
)</lines></verse></lyrics></song>