<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T19:09:14"><properties><titles><title>O Gott, du frommer Gott</title></titles><authors><author type="words">Johann Heermann (1630)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1) &lt;br/&gt;
 O Gott, du frommer Gott, du Brunnquell guter Gaben,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
ohn den nichts ist, was ist, von dem wir alles haben:&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Gesunden Leib gib mir und dass in solchem Leib&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
ein unverletzte Seel und rein Gewissen bleib.</lines></verse><verse name="V2"><lines>Gib, dass ich tu mit Fleiß, was mir zu tun gebühret,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
wozu mich dein Befehl in meinem Stande führet.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Gib, dass ichs tue bald, zu der Zeit, da ich soll,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und wenn ichs tu, so gib, dass es gerate wohl.</lines></verse><verse name="V3"><lines>Hilf, dass ich rede stets, womit ich kann bestehen;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
lass kein unnützlich Wort aus meinem Munde gehen;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und wenn in meinem Amt ich reden soll und muss,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
so gib den Worten Kraft und Nachdruck ohn Verdruss.</lines></verse><verse name="V4"><lines>Findt sich Gefährlichkeit, so lass mich nicht verzagen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
gib einen Heldenmut, das Kreuz hilf selber tragen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Gib, dass ich meinen Feind mit Sanftmut überwind&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und, wenn ich Rat bedarf, auch guten Rat erfind.</lines></verse><verse name="V5"><lines>Lass mich mit jedermann in Fried und Freundschaft leben,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
soweit es christlich ist. Willst du mir etwas geben&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
an Reichtum, Gut und Geld, so gib auch dies dabei,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dass von unrechtem Gut nichts untermenget sei.</lines></verse><verse name="V6"><lines>Soll ich auf dieser Welt mein Leben höher bringen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
durch manchen sauren Tritt hindurch ins Alter dringen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
so gib Geduld; vor Sünd und Schaden mich bewahr,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
auf dass ich tragen mag mit Ehren graues Haar.</lines></verse><verse name="V7"><lines>Lass mich an meinem End auf Christi Tod abscheiden;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
die Seele nimm zu Dir hinauf zu deinen Freuden;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dem Leib ein Räumlein gönn bei frommer Christen Grab,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
auf dass er seine Ruh an ihrer Seite hab!</lines></verse><verse name="V8"><lines>Wenn Du die Toten wirst an jenem Tag erwecken,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
so tu auch deine Hand zu meinem Grab ausstrecken!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Lass hören deine Stimm und meinen Leib weck auf&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und führ ihn, schön verklärt, zum auserwählten Hauf!</lines></verse><verse name="V9"><lines>Gott Vater, dir sei Preis hier und im Himmel oben!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Gott Sohn, Herr Jesu Christ, dich will ich allzeit loben!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Gott Heilger Geist, dein Ruhm erschalle mehr und mehr!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
O Gott, deiein'ger Gott, dir sei Lob, Preis und Ehr!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Das Lied ist ein Gebet an Gott, in dem um seine Leitung, Kraft und Segen gebeten wird. Der Sänger bittet Gott zunächst um körperliche Gesundheit und eine reine, unversehrte Seele. Er ersucht darum, alle Pflichten fleißig, rechtzeitig und zum Wohlgefallen Gottes zu erfüllen. In seinen Worten bittet er um Bedachtsamkeit und Kraft, damit im Reden stets das Rechte geschieht und seine Worte wirksam seien. Er erbittet Mut in gefährlichen Zeiten und die Fähigkeit, Feinde mit Sanftmut zu überwinden, sowie um göttliche Führung in schwierigen Entscheidungen. Das Lied enthält auch die Bitte um Frieden mit anderen Menschen, einen rechtschaffenen Umgang mit Besitz und um Geduld auf dem Weg durchs Leben bis ins Alter. Am Lebensende wünscht er sich einen friedlichen Tod im Vertrauen auf Christus sowie die Hoffnung auf Auferweckung und ewiges Leben. Abschließend lobt und preist das Lied die Dreieinigkeit Gottes für seine Güte und Herrlichkeit.</lines></verse></lyrics></song>