<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T19:04:23"><properties><titles><title>So nimm denn meine Hände</title></titles><authors><author type="words">Julie Katharina Hausmann (1862)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1) &lt;br/&gt;
 So nimm denn meine Hände und führe mich&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
bis an mein selig Ende und ewiglich.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Ich mag allein nicht gehen, nicht einen Schritt:&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
wo du wirst gehn und stehen, da nimm mich mit.</lines></verse><verse name="V2"><lines>In dein Erbarmen hülle mein schwaches Herz&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und mach es gänzlich stille in Freud und Schmerz.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Lass ruhn zu deinen Füßen dein armes Kind:&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
es will die Augen schließen und glauben blind.</lines></verse><verse name="V3"><lines>Wenn ich auch gleich nichts fühle von deiner Macht,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
du führst mich doch zum Ziele auch durch die Nacht:&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
so nimm denn meine Hände und führe mich&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
bis an mein selig Ende und ewiglich!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Zusatzstrophen (Autor unbekannt):</lines></verse><verse name="V4"><lines>Sei meines Fußes Leuchte im finstern Tal!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Du bist es, der verscheuchte all’ Sorg’ und Qual.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Folg’ ich dir kindlich gläubig auf schmalem Pfad,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
so gibst du Kraft getreulich mir früh und spat.</lines></verse><verse name="V5"><lines>Wenn Leidenschaft und Lüste mein Herz durchziehn,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
ich in des Lebens Wüste möcht’ von dir fliehn,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
so bleib du, Gott, der Treue und geh mir nach!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Tränk liebreich mich aufs neue am Gnadenbach!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Dieses vielleicht bekannteste und von diversen Legenden umrankte „geistliche Volkslied“ verdankt seine Beliebtheit einer gewissen Offenheit der Aussage, in welche die Singenden ihr eigenes Empfinden hineinlegen können, ebenso aber der kunstvoll-schlichten und das Gefühl unmittelbar ansprechenden Melodie. Diese hat der bekannte Liederkomponist &lt;br/&gt;
Friedrich Silcher&lt;br/&gt;
 – von ihm stammt z.B. das „Lorelei“-Lied – für das Kinder-Abendlied „&lt;br/&gt;
Wie könnt ich ruhig schlafen&lt;br/&gt;
“ geschaffen. &lt;br/&gt;
(&lt;br/&gt;
Andreas Marti&lt;br/&gt;
)&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Auch bekannt unter dem Titel "Nimm, Jesus, meine Hände"</lines></verse></lyrics></song>