<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T18:51:52"><properties><titles><title>Von guten Mächten wunderbar geborgen</title></titles><authors><author type="words">Dietrich Bonhoeffer (1944)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1)&lt;br/&gt;
 Von guten Mächten treu und still umgeben,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
behütet und getröstet wunderbar,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
so will ich diese Tage mit euch leben&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und mit euch gehen in ein neues Jahr.</lines></verse><verse name="V2"><lines>Noch will das Alte unsre Herzen quälen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
noch drückt uns böser Tage schwere Last.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Ach Herr, gib unsern aufgeschreckten Seelen&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
das Heil, für das du uns geschaffen hast.</lines></verse><verse name="V3"><lines>Und reichst du uns den schweren Kelch, den bittern&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
des Leids, gefüllt bis an den höchsten Rand,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
so nehmen wir ihn dankbar ohne Zittern&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
aus deiner guten und geliebten Hand.</lines></verse><verse name="V4"><lines>Doch willst du uns noch einmal Freude schenken&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
an dieser Welt und ihrer Sonne Glanz,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
dann wolln wir des Vergangenen gedenken,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und dann gehört dir unser Leben ganz.</lines></verse><verse name="V5"><lines>Lass warm und hell die Kerzen heute flammen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
die du in unsre Dunkelheit gebracht,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
führ, wenn es sein kann, wieder uns zusammen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Wir wissen es, dein Licht scheint in der Nacht.</lines></verse><verse name="V6"><lines>Wenn sich die Stille nun tief um uns breitet,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
so lass uns hören jenen vollen Klang&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
der Welt, die unsichtbar sich um uns weitet,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
all deiner Kinder hohen Lobgesang.</lines></verse><verse name="V7"><lines>Von guten Mächten wunderbar geborgen,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
erwarten wir getrost, was kommen mag.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Gott ist bei uns am Abend und am Morgen&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und ganz gewiss an jedem neuen Tag.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Das Lied ist ein geistliches Gedicht des evangelischen Theologen und NS-Widerstandskämpfers Dietrich Bonhoeffer. Verfasst im Dezember 1944 in der Gestapo-Haft, ist es Bonhoeffers letzter erhaltener theologischer Text vor seiner Hinrichtung am 09.04.1945.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Das Lied „Von guten Mächten“ drückt tiefes Vertrauen in Gottes Schutz und Trost aus. Es schildert, wie Menschen, selbst in schweren Zeiten und angesichts leidvoller Erfahrungen, sich von Gottes guten Mächten umgeben und behütet fühlen. Der Text bittet um Heil und Zuversicht für ängstliche und belastete Seelen und nimmt auch Leid dankbar als Teil von Gottes Führung an. Zugleich wird die Hoffnung formuliert, erneut Freude erleben zu dürfen und sich dabei an das Vergangene zu erinnern, wobei das eigene Leben Gott ganz anvertraut wird. Das Licht, das Gott in dunkle Zeiten bringt, soll Hoffnung schenken und zu Gemeinschaft führen. In der Stille wird die unsichtbare Gegenwart Gottes und der Lobgesang aller Gläubigen wahrnehmbar. Abschließend bekräftigt das Lied, dass man geborgen und getrost in Gottes Nähe leben kann, was auch immer die Zukunft bringt, da Gott an jedem Tag mit uns ist.</lines></verse></lyrics></song>