<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedIn="OpenLP 3.1.0rc4" modifiedDate="2025-10-18T18:57:11"><properties><titles><title>Wir glauben Gott im höchsten Thron</title></titles><authors><author type="words">Rudolf Alexander Schröder (1937)</author></authors></properties><lyrics><verse name="V1"><lines>1)&lt;br/&gt;
 Wir glauben Gott im höchsten Thron,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
wir glauben Christum, Gottes Sohn,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
aus Gott geboren vor der Zeit,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
allmächtig, allgebenedeit.</lines></verse><verse name="V2"><lines>Wir glauben Gott, den Heilgen Geist,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
den Tröster, der uns unterweist,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
der fährt, wohin er will und mag,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und stark macht, was daniederlag.</lines></verse><verse name="V3"><lines>Den Vater, dessen Wink und Ruf&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
das Licht aus Finsternissen schuf,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
den Sohn, der annimmt unsre Not,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
litt unser Kreuz, starb unsern Tod.</lines></verse><verse name="V4"><lines>Der niederfuhr und auferstand,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
erhöht zu Gottes rechter Hand,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
und kommt am Tag, vorherbestimmt,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
da alle Welt ihr Urteil nimmt.</lines></verse><verse name="V5"><lines>Den Geist, der heilig insgemein&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
lässt Christen Christi Kirche sein,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
bis wir, von Sünd und Fehl befreit,&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
ihn selber schaun in Ewigkeit.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Amen.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Gotteslob 2013, Nr. 355, Rechte: staeko.net&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Das Kirchenlied "Wir glauben Gott im höchsten Thron" schrieb Rudolf Alexander Schröder 1937 als Paraphrase des Credo. Das Lied ist im Ev. Gesangbuch in der Rubrik Liturgische Gesänge eine der beiden Liedalternativen zum Glaubensbekenntnis Nr. 18&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Die drei Artikel des Glaubensbekenntnisses – Vater, Sohn und Heiliger Geist – sind sehr unterschiedlich lang, was für die textliche und musikalische Gestaltung formale Probleme mit sich bringt. Eine eigene Lösung hat der deutsche Dichter Rudolf Alexander Schröder gefunden, indem er zuerst in zwei Strophen das knappe Bekenntnis zum dreieinigen Gott formuliert und dann in drei weiteren Strophen jeden Artikel kurz auslegt. Die Melodie verleiht mit ihren gleichmäßigen Noten und großen Tonschritten diesem gesungenen Bekenntnis einen feierlichen und großen Gestus. &lt;br/&gt;
(&lt;br/&gt;
Andreas Marti&lt;br/&gt;
)&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Das Lied ist ein christliches Glaubensbekenntnis und fasst die zentralen Inhalte des christlichen Glaubens zusammen. Es bekennt den Glauben an Gott, den Vater, der als Schöpfer das Licht aus der Finsternis hervorgebracht hat. Es betont den Glauben an Jesus Christus, den Sohn Gottes, der vor aller Zeit aus Gott geboren wurde, das menschliche Leid auf sich nahm, am Kreuz starb, in das Reich des Todes hinabstieg und auferstand. Jesus ist nun zur Rechten Gottes erhöht und wird am Jüngsten Tag wiederkommen, um über die Welt zu richten. Weiterhin bekennt das Lied den Glauben an den Heiligen Geist, der als Tröster wirkt und die Gläubigen stärkt. Der Heilige Geist vereint die Christen in der Kirche und führt sie zur Heiligkeit. Abschließend wird darauf hingewiesen, dass die Gläubigen durch Christus von Sünde und Schuld befreit werden und hoffen dürfen, Gott einst in der Ewigkeit zu sehen. Das Lied endet mit dem Bekenntnis "Amen" als Ausdruck des Glaubens und der Gewissheit.</lines></verse></lyrics></song>